
\beginsong
\songname{Pověste ho vejš}
\songautor{Michal Tučný}

\recital
Na dnešek jsem měl divnej sen:
Slunce pálilo a před salónem stál v prachu dav,
v tvářích cejch očekávání.
Uprostřed šibenice z hrubých klád.
Šerifův pomocník sejmul odsouzenci z hlavy kápi
a dav zašuměl překvapením.
I já jsem zašuměl překvapením.
Ten odsouzenec jsem byl já
a šerif četl neúprosným hlasem rozsudek:
\endrecital

\verse
Pověste ho [Ami]vejš, ať se houpá,
pověste ho [C]vejš, ať má [G]dost.
Pověste ho [Dmi]vejš, ať se [Ami]houpá,
že tu [G]byl nezvanej [Ami]host.
\endverse

\verse
Pověste ho, že byl jinej,
že tu s náma dejchal stejnej vzduch.
Pověste ho, že byl línej,
a tak trochu dobrodruh.
Pověste ho za El Paso,
za snídani v trávě a lodní zvon.
Za to že neoplýval krásou,
že měl [F]country rád, že se [E]uměl smát 
i [Ami]vám.
\endverse

\refrain
Nad hla[C]vou mi slunce [G]pálí,
konec [Dmi]můj nic neod[C]dá[G]lí,
do mých [C]snů se dívám z [G]dáli.
A do u[Dmi]{}ší mi stále zní tahle [E]moje píseň poslední.
\endrefrain

\verse
Pověste ho za tu banku,
v který zruinoval svůj vklad.
Za to, že nikdy nevydržel
na jednom místě stát.
\endverse
\newpage
\verse
Pověste ho za tu jistou,
který nesplnil svůj slib,
že byl zarputilým optimistou,
a tak dělal spoustu chyb.
Pověste ho, že se koukal,
a že hodně jed a hodně pil.
Že dal přednost jarním loukám
a pak se oženil a pak se usadil
a žil.
\endverse


\endsong
